暴雪母公司加強干預，補助遣散費並鼓勵員工主動離職，藉此減少人事成本開銷

根據國外媒體 Kotaku 深入訪談相關人士，暴雪（Blizzard）自 2017 年起，由於受到母公司動視（Activision）的壓力，開始積極管理公司的財務情況，甚至實施「Career Crossroads」離職計畫，透過補助遣散費的方式，鼓勵員工自願離職，減少公司非遊戲製作部門的人事成本支出。

由暴雪補助遣散費的「Career Crossroads」離職計畫，起初僅適用工作年資滿 5 年，且任職於顧客服務單位的員工，但從 2018 年開始，該方案已擴及品管及 IT 部門。

Kotaku 報導指出，內部消息人士透露，暴雪為了大力推行「Career Crossroads」計畫，還一度下修適用方案的員工年資，可見暴雪背負母公司動視（Activision）不小壓力，積極整頓營運開銷。

另一家外國遊戲媒體 Eurogamer 則報導，暴雪的愛爾蘭科克工作室，負責顧客服務的近百位員工，過去數個月接受 5 次以上公司建議，鼓勵使用「Career Crossroads」方案主動離開公司，且每次暴雪願意給予的遣散費金額都在增加。

一名接受「Career Crossroads」方案的暴雪前員工表示，其實暴雪提供的遣散費非常不錯，當公司一遍又一遍掏出現金，希望你主動離開時，自己心裡大概也明白，即便不離職也無法看見任何希望與願景。

雖然主動離職並給予遣散費，已算相當優渥的條件，但暴雪也對外媒表示，他們並沒有強迫員工接受這方案，任何採「Career Crossroads」離職計畫的員工，統統是自願的。

暴雪也進一步指出，「Career Crossroads」離職計畫擴大到客戶服務以外部門後，至今僅有十多人使用，且暴雪站在公司立場，只是提供員工一個選擇與機會，若有人選擇離開，甚至還有助於團隊整體進步與個人升遷。

即便如此，「Career Crossroads」離職計畫仍反映出暴雪積極削減成本的整體戰略走向。一名暴雪前員工表示，從去年開始，暴雪一直在尋找「開創性的方法」，降低公司的營運成本，而不會引起媒體的負面關注，「Career Crossroads」就是其中一種方案。

更多暴雪前員工一致指出，公司財務部門影響力越來越大，甚至干預遊戲開發團隊。過去暴雪核心理念是「品質至上」，專注將遊戲做到最好，財務部門根本沒有話語權，但現在的情況卻倒過來。

暴雪依然積極招募遊戲開發者，但公司領導方針已轉向「開發更多遊戲」，創造更高利潤，而造成如此巨大改變的原因，則與母公司動視脫離不了關係，在在顯示動視對暴雪的影響力與掌握程度，正在不斷增加。

暴雪

應該真係差唔多收皮
DIABLO手機版, WAR3 REFORGED,
仲有依家垃圾到仆街既魔獸世界
我斷斷續續玩左8年,
2年前既魔獸真係可以玩幾個月先會想AFK, 依家1個月貨仔,
同手機GAME差唔多

而家暴雪D GAME真係好垃圾

其實有時諗起都有少少SAD
以前魔獸改版真係好似新game一樣咁, 耐玩性高好多
依家每年改得少少, 今年仲要係cut晒d野, 之後再要你farm神器點比翻一堆弱化版既野比你, 真係屌你老母

以前既暴雪出品必屬佳品, 到依家開始炒短線, 用埋D 垃圾招剩係識諗點樣呃你張月卡/半年卡, 爐石越出越閪,之後一定會一直出堆短線GAME/半成品出黎HEA堆長期FANS

我都係，1個月做晒主線任，所有副本連團本打一轉，之後afk，等佢下次更新開新主線同新團本，睇完故事又afk

爐石每次更新都可以冰封一半以上上一代卡，迫你再抽再儲

暴雪母公司唔係Vivendi咩

暴雪平 有玩Overwatch都應該知2018年發生咩事，on99

不過作為動畫公司，我俾95分

死剩ow 但都開始崩潰
好多人開始厭

Wow真係自作孽不可活

OW收左皮好耐嚕
佢太快搞個職業聯賽出黎
地圖又少

HS呢

最新消息

呢幾日暴雪走左兩個CFO, 最近走既叫Amrita Ahuja, 係Activision空降過去暴雪，呢位妖婦舊年上任時，就話要cut budget換取數據增幅

暴雪氣數已盡

暴雪末日

忘記左當初佢地係點成功，剩係識睇住盤數

始終culture會改變
以前方法係現代未必太合適
尢其遊戲界競爭愈黎愈激烈, 唔似以前少d game易有盈利

發生咁多事 希望隻魔獸3 重制 唔會有事啦

重制又好難有事, 賺下你班fans錢, 好撚易, 之後就唔柒理你, 一年更新一下咁囉

我覺得係暴雪唔識做生意 好似隻overwatch 一出個幾紅 但佢太好人 d skin又抽 又整動畫 d英雄又唔洗game錢買 邊有肉食 無肉食又搞到自已更新勁慢 搞搞下 依家隻game收埋皮

世界第一動畫公司

作為玩家，啲skin要用錢買我都唔乜所謂，只要唔好影響遊戲平衡，搞到只有貨金先有得贏我就ok

無*

無計啦…因為以前玩嘅人求認真，而家新一代求hea...講真佢無錯晒，手機驚又咁多，每人只少一個，邊有咁多時間玩咁多驚，再者，人都老啦…

Lol都係為打個和

其實係d3搞死左自己
d3未出前，暴雪人人期待
一出完，變左過街老鼠

wow 居然係愈做愈差
啱啱更新果陣唔係吹到最正既版本定唔知最好既更新咩
利伸好耐無玩淨係睇人review

好似話個毒撚ceo走左就變到咁？

淨係diablo 手機版都笑撚死人

CMON DONT YOU GUYS HAVE PHONE??????

動視睇錢最上,暴雪啲GAME受歡迎但係賺得唔夠多就完全冇話語權
屌佢老味動視淨係靠CANDY CRUSH呢啲垃圾game試過甜頭就完全忘記晒做遊戲嘅初衷,難怪迫走暴雪咁多人

三日前暴雪炒左個CFO
唔洗兩日Netflix 就請左佢

執柒左佢啦暴雪

黑鏡要岀遊戲了

Netflix執到

d3 變咗第二隻驚, 職業仲要少咗
最初個拍賣系統仲on9
玩咗唔夠一個月就棄

ow叫好不叫座
初出個勢真係好勁, 不過唔識持續發展
職業聯賽仲要出得太遲

仲有隻暴雪英霸

唔係單單唔識做生意
而係佢WOW Starcraft Diablo 呢D
實際上好多表現出黎都疲態盡現
新血既OW你講左搞成點
佢家陣分分鐘最有生命力個個IP已經係爐石
你話點會唔死吖

屌你Activision 暴雪又搞 bungie 又搞

爐石算吧啦 設計方向錯哂 我自問都玩卡gmae 同玩魔獸長大 我都比隻game 個種運氣成份屈到棄game 我覺得同英雄聯盟 ,大台Tvb 一樣 唔係佢做得好 只係暫時未有野攻擊佢 只要一有競爭出現即時收皮

lifecoach都頂唔順

不過目前黎講爐石都重係最高人氣嘅咭牌遊戲

一直以為blizzard先係母公司

近幾年睇佢幾隻主打都好似叫好不叫座

佢d game 係咪太唔夠可持續長遠發展呢 先唔計wow月費啦
當年D3 出前 個個幾撚期待 我排隊係HMV拎貨果陣 前面個鬼仔錫盒game俾我睇 但係佢又唔係貴 又賺得兩陣錢
搞到好似孤兒仔咁 越冇人玩越冇新野

好快打入戲院

一早收皮啦
新角色垃圾
Remake 同balance 又垃圾
Quick play 又係垃圾
咁隻game 重有咩玩

以前少game
以前重多game 同廠
Console 都唔係一巨頭壟斷式經營
之後game 廠一係摺一係被收購
搞搞下變曬壟斷

關鬼事咩
垃圾designer 咪搞成咁
個智障Jeff 一味cool cool cool
Not cool not cool
叫個唔閪識玩電腦嘅人做決定

問題係activistion 出垃圾
COD 柒左咁多年都唔醒

英霸仆直未賺過，鬥陣退玩潮唔會再有新血
爐石基本上飽和，門檻太高新手唔會掂佢

睇過一條片詳細咁講點解暴雪向現實低頭
最大原因暴雪母公司收購左candy crush間野之後發現手機game好搵太多
暴雪為左保持係集團地位同資源只有同網易出手機game

暴雪最大問題係佢成功過
只要成功過，一定會有老屎忽話：「以前都係咁啦。」
屌你2019年喇 ，wow呢啲mmorpg你做好個content都做唔到
剩係識用啲垃圾招數迫玩家留低
ow，hots，d3呢啲競技性game，大大個lol做板都唔識跟，
競技game最緊要係更新，一日玩十場，更新要快班玩家先唔會悶，
屌你幾個月更新一次食得屎啦！
仲有就係玩家體檢，
lol做到高水平同低水平玩家用同一配置可以因為你努力過而分得出，
暴雪依家全部game都係左膠，
將個上下限有咁貼得咁貼，一個高手同一個新手玩落可以差唔多，
咁點會有人玩得耐？

利申：暴雪死忠 依家想佢學pixer玩動畫算 你睇今年套動畫蜘蛛俠都收唔少